Две равномерно заряженные плоскости расположены параллельно друг другу. Найдите напряжённости $E_1$ и $E_2$ электрического поля в области $1$ между пластинами, и в области $2$ вне пластин. Поверхностные плотности заряда пластин равны:
\begin{enumcyr}
	\item $+\sigma$ и $+3\sigma$;
	\item $+2\sigma$ и $-6\sigma$.
\end{enumcyr}
\answer{
\begin{enumcyr}
	\item $|E_1| = \flatfrac{\sigma}{\varepsilon_0}$,
	$|E_2| = \flatfrac{2 \sigma}{\varepsilon_0}$;
	\item $|E_1| = -\flatfrac{4 \sigma}{\varepsilon_0}$,
	$|E_2| = \flatfrac{2 \sigma}{\varepsilon_0}$.
\end{enumcyr}
}
\tags{10, электростатика, Гаусс}